%@Titre:Amérique du Nord 2023
Un hippodrome est un lieu où se déroulent des courses de chevaux.

On s'intéresse à la piste d'un hippodrome.

Cette piste est composée de :

\begin{itemize}
\item deux lignes droites modélisées par des segments de $850$ mètres ;
\item deux virages modélisés par deux demi-cercles de rayon $40$ mètres.

\end{itemize}

\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|} \hline
	Schéma de la piste de cet hippodrome :\\
	\begin{tikzpicture}[]

		\draw[line width=1pt] (0,0)--(10,0) arc (-90:90:1.4)--(0,2.8)arc (90:270:1.4);
		\draw [<->, >=stealth] (0,-0.2)--(10,-0.2)node[midway, below]{Segment de longueur : \Lg[m]{850}};
		\draw [<->, >=stealth] (10,2.8)--(10,1.4)node[midway, left]{Rayon : \Lg[m]{40}};
		\draw[dash pattern=on 1.7mm off 1.3mm] (0,0)--(0,2.8) (10,0)--(10,1.4) ;
		\clip (-2,-0.3) rectangle (12,3.2) ;

	\end{tikzpicture}
	\\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}
\item Montrer que la longueur d'un tour de piste est d'environ $\num{1951} \mathrm{~m}$.
\item Un cheval parcourt un tour de piste en $2 \min 9 \mathrm{~s}$.
	\begin{enumerate}
		\item Calculer la vitesse moyenne de ce cheval sur un tour de piste en mètre par seconde $(\mathrm{m} / \mathrm{s})$. Donner une valeur approchée à l'unité près.

		\item Convertir cette vitesse en kilomètre par heure $(\mathrm{km} / \mathrm{h})$.
	\end{enumerate}

\item On admet que la surface de la piste a une aire d'environ $\num{73027} \mathrm{~m}^{2}$.

On souhaite semer du gazon sur la totalité de la surface de la piste.

On doit choisir des sacs de gazon à semer parmi les trois marques ci-dessous :

\begin{center}
\begin{tabular}{|c|c|c|}
\cline { 2 - 3 }
\multicolumn{1}{c|}{} & Surface couverte par sac & Prix d'un sac \\
\hline
Marque A & $500 \mathrm{~m}^{2}$ & $141,95$ \si{\EuRo}{} \\
\hline
Marque B & $400 \mathrm{~m}^{2}$ & $87,90$ \si{\EuRo}{} \\
\hline
Marque C & $300 \mathrm{~m}^{2}$ & $66,50$ \si{\EuRo}{} \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}

Quelle marque doit-on choisir pour que cela coûte le moins cher possible ?
\end{enumerate}